### Задача 1.
####Выбор инструментов.

* остатки Сloud Formation,
* некоторые образы сделаны при помощи Packer,
* год назад начали активно использовать Terraform,
* разработчики привыкли использовать Docker,
* уже есть большая база Kubernetes конфигураций,
* для автоматизации процессов используется Teamcity,
* также есть совсем немного Ansible скриптов,
* и ряд bash скриптов для упрощения рутинных задач.

####Для этого в рамках совещания надо будет выяснить подробности о проекте, что бы в итоге определиться с инструментами:

1. Какой тип инфраструктуры будем использовать для этого проекта: изменяемый или не изменяемый?
2. Будет ли центральный сервер для управления инфраструктурой?
3. Будут ли агенты на серверах?
4. Будут ли использованы средства для управления конфигурацией или инициализации ресурсов?
5. Какие инструменты из уже используемых вы хотели бы использовать для нового проекта?
6. Хотите ли рассмотреть возможность внедрения новых инструментов для этого проекта?

**Ответ:**

В виду того, что часть тем из заданных вопроса еще не были освещены, отвечу просто собственным видением 

    Вопрос 1.
    ************
    Так как это новый проект, и имеется нечеткая постановка, плюс закладывается некий пул изменений,
    то на начльном этапе я бы развернул изменяющийся тип, и после отладки перевел бы на неизменяемый 
    
    Вопрос 2.
    ************
    Если уже имеется Terraform и Ansible, то думаю уклон делать на эти инструменты. И данном случае думаю можно обойтись
    без центрального сервера.

    Вопрос 3.
    ************
    Учитывая доводы к вопросу 2 - агентов не предполагается

    Вопрос 4.
    ************
    С учетом того, что конфигурация будет часто меняться, а потом расширяться - в данном ключе думаю необходимо использовать
    оба варината (средства управления конфигурацией,инициализации ресурсов)

    Вопрос 5.
    ************
    С учетом текущих знаний и вводных к заданию - я бы использовал Terraform, Ansible

    Вопрос 6.
    ************
    По идее, самое необходимое для IaaC у заказчика уже имеется, то в доп. инструментах думаю нет необходимости.


### Задача 2.
####Установка терраформ.

Официальный сайт: https://www.terraform.io/

Установите терраформ при помощи менеджера пакетов используемого в вашей операционной системе. 
В виде результата этой задачи приложите вывод команды terraform --version.

**Ответ:**

![](terraform.png)
    

### Задача 3.
#### Поддержка легаси кода.

В какой-то момент вы обновили терраформ до новой версии, например с 0.12 до 0.13. А код одного из проектов настолько устарел, что не может работать с версией 0.13. В связи с этим необходимо сделать так, чтобы вы могли одновременно использовать последнюю версию терраформа установленную при помощи штатного менеджера пакетов и устаревшую версию 0.12.

В виде результата этой задачи приложите вывод --version двух версий терраформа доступных на вашем компьютере или виртуальной машине.

**Ответ:**

    У нас ситуация с версиями следующая.
    Прежний код реализован на версии 1.1.9. 
    
    Новая версия 1.2.7
    
    Решение:
    Текущий установленный винарник terraform переименовал на /usr/local/bin/terraform127.
    Скачал прежнюю версию 119, и поместил в /usr/local/bin под именем terraform119
    
    Для поддержки чистоты кода, переключение между версиями я бы реализовал с помощью
    создания/пересоздания sym-linka на файлы  terraform127, terraform119 под названием terraform

![](terraform_versions.png)
    
